<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>About on Matteo Cervelli</title>
    <link>http://localhost:1313/it/categories/about/</link>
    <description>Recent content in About on Matteo Cervelli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 16:12:52 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://localhost:1313/it/categories/about/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cosa sto facendo ora</title>
      <link>http://localhost:1313/it/ora/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 16:12:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/it/ora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota: questa è una pagina &lt;a href=&#34;https://nownownow.com&#34;&gt;Now&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aggiornato: 2025-01-18, dalla mia casa a Poggibonsi, Toscana, Italia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questi progetti attuali si allineano con il mio &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/scopo-e-valori/&#34;&gt;scopo&lt;/a&gt; di innescare talenti per costruire un mondo più bello. Leggi di più sul mio &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/it/about/&#34;&gt;background&lt;/a&gt; per capire come sono arrivato qui.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;aiuto-le-aziende-a-crescere-in-modo-scalabile&#34;&gt;Aiuto le aziende a crescere in modo scalabile&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sono un consulente e advisor per le imprese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il mio lavoro consiste nell&amp;rsquo;aiutare le aziende a crescere in modo scalabile, attraverso Strategia, Gestione del Cambiamento, Sviluppo delle Vendite e del Business, Formazione e Coaching dei Leader.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Su di me</title>
      <link>http://localhost:1313/it/about/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 17:26:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/it/about/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;in-breve&#34;&gt;In breve&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sono Matteo Cervelli. Sono un &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/it/business-scalability-engineer/&#34;&gt;Ingegnere per la Scalabilità delle Imprese&lt;/a&gt;. &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/it/lavora-con-me/&#34;&gt;Agisco come Consulente e Advisor&lt;/a&gt;. In precedenza ho gestito come Co-CEO &lt;a href=&#34;https://urania.group&#34;&gt;Urania Group&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il mio scopo è innescare le persone a costruire un mondo più bello, insieme. Oggi aiuto imprenditori e leader a crescere il proprio business, attraverso lo sviluppo strategico, una gestione efficace, e processi di vendita scalabile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono marito di Sara da oltre 10 anni, padre di 3 bambine piccole, Emma, Maria ed Anna, e di due cani (Maple e Cookie). Vivo in Toscana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scopo e Valori</title>
      <link>http://localhost:1313/it/scopo-e-valori/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/it/scopo-e-valori/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;il-mio-golden-circle&#34;&gt;Il mio Golden Circle&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;perché-why&#34;&gt;Perché (WHY)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il mio scopo è &lt;strong&gt;innescare il talento delle persone per costruire un mondo più bello.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;attivazione del potenziale delle persone fa divampare la generatività: spinge le persone a dedicare la propria intelligenza e il proprio tempo a rende il mondo un posto bello, diffondendo amore e riducendo la povertà.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La bellezza stimola a compiere gesti positivi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sogno un mondo in cui ognuno possa dedicare il proprio tempo ad azioni ricche di significato, e voglio renderlo possibile attraverso le mie azioni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 