<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Testimonials on Matteo Cervelli</title>
    <link>http://localhost:1313/it/categories/testimonials/</link>
    <description>Recent content in Testimonials on Matteo Cervelli</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2025 10:23:19 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/it/categories/testimonials/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Alberto Rossi</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/alberto-rossi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/alberto-rossi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho conosciuto molti imprenditori, molti amministratori delegati bravi e qualcuno straordinario. Matteo ha il coraggio di andare oltre, dal punto di vista umano e dal punto di vista di visione del business. Ha anche la stamina che serve giorno per giorno per costruire quella visione. E&amp;rsquo; un piacere lavorare con lui.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alexia Redini</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/alexia-redini/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/alexia-redini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho avuto il piacere di lavorare con Matteo per un lungo periodo durante il quale si è dimostrato eccezionalmente affidabile e focalizzato.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una delle sue maggiori qualità è la sua capacità di pianificare e gestire progetti complessi. La sua abilità nel prevedere differenti scenari e creare piani dettagliati ha portato a miglioramenti significativi nelle operazioni e nei processi all&amp;rsquo;interno del nostro team. Grazie alla sua prospettiva lungimirante e alla sua attenzione ai dettagli ha generato un impatto positivo notevole sul nostro lavoro, contribuendo alla crescita di tutti e al raggiungimento degli obiettivi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fabrice Pettoello</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/fabrice-pettoello/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/fabrice-pettoello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Matteo è una figura che incarna la curiosità e l&amp;rsquo;energia intellettuale. Il suo sguardo vivace riflette una mente che non si accontenta mai di risposte superficiali o banali. Sempre alla ricerca del perché delle cose, Matteo non si limita ad osservare la superficie, ma si immerge direttamente nell&amp;rsquo;essenza delle questioni per capire come migliorare.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il suo atteggiamento verso l&amp;rsquo;innovazione e il cambiamento è contagioso e ispirante. Non si tratta solo di voler migliorare i processi esistenti, ma di trasformare l&amp;rsquo;intera struttura organizzativa in qualcosa di bello e significativo. Questa visione della bellezza non si limita all&amp;rsquo;estetica, ma si estende alla bellezza del funzionamento efficiente, dell&amp;rsquo;obiettivo a lungo termine e della crescita personale e professionale delle persone che lo circondano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Federico Trippi</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/federico-trippi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/federico-trippi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Matteo è una persona con capacità di visione, che non rinuncia alla lettura oltre la superficie. Ama osare nel porsi sfide che siano concrete ma al contempo sopra la linea del &amp;ldquo;subito fattibile&amp;rdquo;. Questa attitudine sa essere virale e permette anche alle persone che lo circondano di guardare oltre i risultati immediatamente raggiungibili (spesso di modesto valore), per porsi obiettivi più ambiziosi e sicuramente più appaganti.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Abbiamo costruito dei progetti assieme, nell&amp;rsquo;ambito della ricerca e dello sviluppo. Costruire una compagine di fronte ad un idea, è sempre un percorso ambizioso e mai scontato perché significa mettere a sistema le necessità e i voleri di più soggetti. Il risultato atteso, la capacità di trasmettere il senso concreto dell&amp;rsquo;idea, tanto da costruire un team di lavoro articolato, è già in se un grande risultato che, indipendentemente dall&amp;rsquo;esito di finanziamento del bando, crea comunque legami e contatti tra persone e professionalità.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Filippo Maone</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/filippo-maone/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/filippo-maone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Matteo è una guida che mi accompagna verso obiettivi mirati al miglioramento personale e lavorativo. Un alleato che mi ha insegnato a farmi sempre domande stimolanti, che dalle loro risposte ho appreso sempre nuove cose. Ricordo il primo giorno di Kata, con il suo entusiasmo mi ha coinvolto in un progetto che ci ha permesso di vincere sfide, che prima sembravano utopie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In pochi mesi abbiamo raddoppiato la produzione di porte giornaliere, raggiungendo i 100 pezzi al giorno. Ma la cosa che mi ha fatto crescere di più è stata l&amp;rsquo;attitudine al cambiamento. Mi ha dato gli strumenti, e mi ha insegnato ad usarli, e grazie a questo nessun nuovo ruolo o mansione mi spaventa, sono stato responsabile acquisti, responsabile di un reparto produttivo e responsabile delivery.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Francesca Sernissi</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/francesca-sernissi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/francesca-sernissi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conosco Matteo già da qualche anno, perché abbiamo frequentato insieme un Master delle Università di Pisa, Firenze, Siena e Scuola Superiore Sant&amp;rsquo;Anna&amp;hellip;per imparare a Scalare! Partecipando al master con Matteo ho capito che per lui scalare non è solo un modo per arrivare in alto, ma e soprattutto IL modo per determinare un impatto, nel mondo, che sia sostenibile (sotto tutti i punti di vista, ovvero sociale, economico e di governance) e quindi avere successo nel senso più ampio e nobile del termine.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Francesco Ferraro</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/francesco-ferraro/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/francesco-ferraro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho conosciuto Matteo nell&amp;rsquo;azienda per cui lavoro, è una persona molto preparata e determinata, Matteo è un mentore, lavorare con lui, oltre ad essere un privilegio, è molto importante: la sua capacità di visione sul futuro abbinata alla realtà esterna, e il suo modo di trasmetterla è sempre stata per me fonte di grande motivazione.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ogni progetto, ogni obiettivo da raggiungere, diventa sempre sfidante e allo stesso tempo formativo. Il modo in cui lui ha strutturato e reso tangibile i valori dell&amp;rsquo;azienda, che sono diventati i nostri punti cardini, è stato talmente coinvolgente che ad oggi non ci permettono di perdere la rotta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Francesco Lagonigro</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/francesco-lagonigro/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/francesco-lagonigro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Matteo è una persona trasparente, curiosa, guidata da una forte etica nella gestione delle relazioni ed uno spiccato senso di innovazione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gianni Cordaro</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/gianni-cordaro/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/gianni-cordaro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Matteo è un professionista straordinario che mi ha aiutato a trovare il percorso migliore per la mia azienda. E adesso funziona perfettamente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo raccomando vivamente a quegli imprenditori che vogliono fare scelte decisive per le loro aziende e a tutte le aziende che vogliono imbarcarsi su un percorso di innovazione e cambiamento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Laura Masoni</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/laura-masoni/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/laura-masoni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Matteo è per me ispirazione, supporto, rispetto e passione per la vita. Abbiamo lavorato a stretto contatto per due anni, in cui sono cresciuta ogni singolo giorno grazie al suo contributo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Matteo è ispirazione, perchè è alla continua ricerca di nuovi metodi, strumenti, punti di vista e ama condividere ogni sua scoperta. In questo modo è fonte di ispirazione, sia per nuove attività o sistemi da condividere, sia per essere curiosi e aperti alle novità come è lui.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Luigi Paganelli</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/luigi-paganelli/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/luigi-paganelli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La prima volta che ebbi la possibilità di parlare con Matteo notai la sua propensione naturale e determinata ad ogni tipo di innovazione.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quello che però suscitò in me vivo interesse fu la sua idea di organizzazione, basata sul creare una struttura formata e al suo interno coerente con obiettivi ben chiari e di lungo periodo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Non è solo un voler cambiare per migliorare il processo, sia produttivo che gestionale, per poter apportare quelle migliorie che rendono più fluida la vita aziendale, ma &amp;ldquo;donare&amp;rdquo; a tutti una concezione di azienda basata sulla &amp;ldquo;bellezza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mattia Guida</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/mattia-guida/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/mattia-guida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sei una persona con una capacità di apprendimento fuori dal nomale, riesci a vedere cose che altri non vedono ma che accadranno.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viaggi molto (mentalmente) nel futuro e questo a volte ti fa perdere il contatto con il presente, forse questo ti mette in difficoltà nel comunicare con le altre persone (difficoltà nel farti capire) ma è prezioso per dare spinta alle attività.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tieni molto al lato umano delle persone, questo ti fa molto onore.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Michele Lasi</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/michele-lasi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/michele-lasi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Matteo è una delle menti più brillanti che abbia mai incontrato.&#xA;Dopo il nostro percorso comune all&amp;rsquo;Università, Matteo è diventato una sorta di consulente personale a cui rivolgermi per consigli sinceri ed efficaci quando affronto le tappe più complesse della mia carriera.&#xA;La sua acutezza negli affari, unita alle sue competenze derivanti dalla profonda esperienza organizzativa e al suo talento nel motivare e guidare i team, sono straordinarie.&#xA;Sono davvero affascinato dalla leadership naturale di Matteo e dalla sua capacità di realizzare le cose. Si connette e coinvolge naturalmente con gli stakeholder a tutti i livelli di un&amp;rsquo;organizzazione grazie al suo stile energico, positivo e alla mano.&#xA;È difficile trovare qualcuno che sia mai stato riluttante, sulla difensiva o infelice nel lavorare con Matteo: la sua saggezza e positività sono contagiose!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rossana Gloriosi</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/rossana-gloriosi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/rossana-gloriosi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Non importa quale sia il problema da affrontare Matteo ci si dedica completamente con passione e professionalità.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sempre affidabile, puntuale ed organizzato.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Consigliatissimo!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stefano Boldrini</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/stefano-boldrini/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/stefano-boldrini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Matteo è senza dubbio una persona fuori dal comune per come è in grado di pensare e vedere determinate cose e di questo a volte non si rende conto rischiando di &amp;ldquo;correre da solo&amp;rdquo; ma per quanto mi riguarda l&amp;rsquo;esperienza, o meglio l&amp;rsquo;opportunità che mi ha dato e che vorrei raccontare credo rappresenti molto bene il concetto di &amp;ldquo;sviluppo di talenti&amp;rdquo; da lui portato avanti.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dopo aver svolto lui stesso un percorso formativo molto importante ha deciso di non riservare quell&amp;rsquo;esperienza per sé ma di condividerla appunto con me, permettendomi di fare il medesimo percorso, questo mi ha permesso di entrare in contatto con persone e competenze che non avrei mai immaginato e per me ciò rappresenta una forma molto bella e chiara di come poter far crescere chi ti sta intorno e in cui credi fortemente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testimonianze</title>
      <link>http://localhost:1313/it/testimonials/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/testimonials/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;cosa-dicono-di-me&#34;&gt;Cosa Dicono di Me&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;testimonials-filters&#34;&gt;&#xA;    &lt;div class=&#34;filter-group&#34;&gt;&#xA;        &lt;label for=&#34;industry-filter&#34;&gt;Settore:&lt;/label&gt;&#xA;        &lt;select id=&#34;industry-filter&#34;&gt;&#xA;            &lt;option value=&#34;all&#34;&gt;Tutti i Settori&lt;/option&gt;&#xA;        &lt;/select&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;    &lt;div class=&#34;filter-group&#34;&gt;&#xA;        &lt;label for=&#34;keyword-search&#34;&gt;Cerca:&lt;/label&gt;&#xA;        &lt;input type=&#34;text&#34; id=&#34;keyword-search&#34; placeholder=&#34;Cerca testimonianze...&#34;&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;testimonials-grid&#34; id=&#34;testimonials-container&#34;&gt;&#xA;    &lt;!-- Le testimonianze saranno caricate qui --&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
