<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Work on Matteo Cervelli</title><link>https://matteocervelli.com/it/categories/work/</link><description>Recent content in Work on Matteo Cervelli</description><generator>Hugo</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 15:34:26 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://matteocervelli.com/it/categories/work/feed.xml" rel="self" type="application/rss"/><item><title>Lavora con me</title><link>https://matteocervelli.com/it/lavora-con-me/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 14:52:50 +0100</pubDate><guid>https://matteocervelli.com/it/lavora-con-me/</guid><description>&lt;h2 id="il-mio-sistema-di-valori">Il mio sistema di valori&lt;/h2>
&lt;h3 id="perché">Perché&lt;/h3>
&lt;p>Innesco il talento e il potenziale delle persone per costruire insieme un mondo più bello.&lt;/p>
&lt;h3 id="come">Come&lt;/h3>
&lt;p>Aiuto le aziende a crescere in modo scalabile, per costruire ecosistemi che abilitino il confort, le competenze e in generale il benessere.&lt;/p>
&lt;h3 id="cosa">Cosa&lt;/h3>
&lt;p>Faccio il consulente, l&amp;rsquo;advisor e il formatore, oltre ad investire personalmente.&lt;/p>
&lt;h3 id="principi">Principi&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>La &lt;strong>Bellezza&lt;/strong> è la chiave per liberare la creatività e eliminare la povertà.&lt;/li>
&lt;li>Che tu scelga &lt;strong>sfide&lt;/strong> facili o difficili, richiedono la stessa energia. Punta sempre in alto.&lt;/li>
&lt;li>Imparare, &lt;strong>sbagliare&lt;/strong> e riprovare sono gli unici modi per crescere.&lt;/li>
&lt;li>La capacità delle imprese è proposta di valore unica, il potenziale la forza delle &lt;strong>relazioni&lt;/strong> che il vertice intrattiene.&lt;/li>
&lt;li>Un&amp;rsquo;impresa che evolve è basata su pochi &lt;strong>esperimenti&lt;/strong>, ma di grande potenzialità. E allo stesso tempo, tanti stimoli diversificati di mastodontiche opportunità che crogiolano in silenzio.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;a href="#prenota-ora-una-sessione-gratuita-per-parlarmi-della-tua-idea" class="mc-button">
 Prenota ora una sessione gratuita
 &lt;br>
 per parlarmi della tua idea
&lt;/a>
&lt;h2 id="quali-servizi-offro">Quali servizi offro&lt;/h2>
&lt;h3 id="consulenza-direzionale">Consulenza direzionale&lt;/h3>
&lt;p>I miei servizi di consulenza sono personalizzati per &lt;a href="https://matteocervelli.com/it/business-scalability-engineer">sbloccare il potenziale della tua azienda&lt;/a> e guidarti verso il successo. Collaborando insieme, trasformeremo le sfide in opportunità. Posso supportarti con metodologie su misura, visione strategica, insights ed eccellenza operativa.&lt;/p></description></item><item><title>Sblocca la crescita della tua impresa con un Ingegnere della Scalabilità</title><link>https://matteocervelli.com/it/business-scalability-engineer/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 08:41:14 +0100</pubDate><guid>https://matteocervelli.com/it/business-scalability-engineer/</guid><description>&lt;h2 id="ecco-perché-hai-bisogno-di-un-ingegnere-della-scalabilità-dellimpresa-per-far-crescere-il-tuo-business-come-merita">Ecco perché hai bisogno di un Ingegnere della Scalabilità dell&amp;rsquo;impresa per far crescere il tuo business come merita&lt;/h2>
&lt;p>Hai presente quando un’azienda sembra bloccata, la crescita rallenta, i problemi si moltiplicano e non sai da dove partire per rimettere ordine?&lt;/p>
&lt;p>Ecco, io sono quello che aiuta a sbloccare tutto questo.&lt;/p>
&lt;p>Senti che ci sono mille problemi nella tua azienda?&lt;/p>
&lt;p>Forse pensi che tutto vada cambiato: processi, ruoli, vendite, persino la cultura aziendale.&lt;/p></description></item></channel></rss>