<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articoli on Matteo Cervelli</title>
    <link>http://localhost:1313/it/posts/</link>
    <description>Recent content in Articoli on Matteo Cervelli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Mar 2024 10:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://localhost:1313/it/posts/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Oltre il Fatturato: 5 KPI che Predicono la Tua Capacità di Scalare</title>
      <link>http://localhost:1313/it/5-kpi-scalabilita/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:46:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/it/5-kpi-scalabilita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stai guidando la tua azienda guardando solo lo specchietto retrovisore?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il fatturato ti dice dove sei stato, non dove stai andando. Le aziende sane e sostenibili nel lungo periodo monitorano indicatori che sanno predire opportunità e rischi. I leader sanno che il successo a lungo termine richiede una visione completa al di là dei numeri di vendita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vuoi sapere quali sono gli indicatori chiave che gli imprenditori lungimiranti controllano?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In questo articolo ti indicherò il cruscotto di indicatori da aggiornare costantemente che fanno la differenza tra un business resiliente e uno vulnerabile agli imprevisti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I 3 pilastri della Scalabilità: Gli elementi essenziali per un business di successo</title>
      <link>http://localhost:1313/it/3-pilastri-della-scalabilita/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/it/3-pilastri-della-scalabilita/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;150-grammi&#34;&gt;150 grammi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sai perché il cashmere costa così tanto? Perché la materia prima è rara. La produzione di cashmere infatti si basa sulla lana prodotta dalla cosiddetta capra comune, la capra hircus. la classica capretta bianca, ritenuta una tra le &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Cento_specie_invasive_pi%C3%B9_dannose_al_mondo&#34;&gt;100 specie più infestanti al mondo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;150 grammi è la quantità di cashmere che una capra produce in un anno. Infatti, il cashmere viene preso pettinando il collo della capra. Non tosando. E per produrre il cashmere, la capra deve vivere in regioni molto fredde che sviluppano dei follicoli secondari che creano questo sotto-pelo da cui deriva la lana. Pettinato a mano, curato e preparato da una lavorazione molto intensiva a livello umano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>37, l&#39;Anno della Discesa</title>
      <link>http://localhost:1313/it/37-anno-della-discesa/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/it/37-anno-della-discesa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Oggi spengo 37 candeline.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo è stato l&amp;rsquo;anno più intenso, difficile e ricco di senso della mia vita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se devo scegliere una parola che più di tutte contraddistingue questo anno, scelgo &lt;strong&gt;discesa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É stato un anno in cui ho scelto di scendere. Avrei voluto anche risalire, ma si sta bene anche in basso. E il basso non finisce mai, il basso della frustrazione, il basso della rabbia repressa, il basso della vergogna e il basso del giudizio altrui.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mucca viola</title>
      <link>http://localhost:1313/it/la-mucca-viola/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 09:52:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/it/la-mucca-viola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Questo articolo raccoglie ciò che ho imparato dal libro: &lt;a href=&#34;https://amzn.to/40LVevK&#34;&gt;La Mucca Viola di Seth Godin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esiste un ingrediente unico per avere successo: essere una Mucca Viola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aspetta, cos&amp;rsquo;è una mucca viola?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Mucca Viola è un concetto definito da Seth Godin per indicare lo straordinario che permette a un&amp;rsquo;azienda di uscire dalla massa e costruire il successo. Non è solo un vantaggio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;È la scelta necessaria.
E, purtroppo, non basta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avere una Mucca Viola permette dei risultati. Ma portare avanti la tua attività per realizzare la Mucca Viola e difenderla dai falsi &lt;em&gt;muggiti&lt;/em&gt; è altrettanto necessario. Oppure difenderla dal falso senso di straordinarietà che viene guardandosi allo specchio, pronto a distruggerla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Manager Funambolo: Padroneggiare l&#39;Arte dell&#39;Equilibrio nella Leadership</title>
      <link>http://localhost:1313/it/manager-funambolo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/it/manager-funambolo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ci vogliono 20 anni per far crescere un nuovo manager.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20 anni in cui chi ha il compito di delegare oscilla continuamente sul filo dell&amp;rsquo;ansia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;il-rischio-dietro-la-delega&#34;&gt;Il rischio dietro la delega&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Come funamboli, i manager dondolano tra il timore di essere superati da persone che potrebbero avere qualcosa in più di loro e il rischio che la loro squadra possa perdere la spinta e, in definitiva, la competitività per aver fatto affidamento su persone non adeguate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come Fare Referral su LinkedIn</title>
      <link>http://localhost:1313/it/referral-linkedin/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/it/referral-linkedin/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;step-1-accedere-a-linkedin&#34;&gt;Step 1: Accedere a LinkedIn&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Prima di tutto, assicurati di essere connesso al tuo account LinkedIn. Vai su &lt;a href=&#34;http://www.linkedin.com/&#34;&gt;www.linkedin.com&lt;/a&gt; e accedi con le tue credenziali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class=&#34;image-container&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/linkedin-referral/1.png&#34; alt=&#34;Step 1: Login LinkedIn&#34;&gt;
  
&lt;/div&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;step-2-accedere-al-profilo-della-persona-che-vuoi-raccomandare&#34;&gt;Step 2: Accedere al profilo della persona che vuoi raccomandare&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nota importante: per lasciare una referenza, dovrai avere un collegamento di 1° grado con la persona che vuoi raccomandare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per cominciare, sulla barra di ricerca in alto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class=&#34;image-container&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/linkedin-referral/2.png&#34; alt=&#34;Step 2: Cerca profilo&#34;&gt;
  
&lt;/div&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Digita il nome della persona che stai cercando, premi invio e clicca sul nome nei risultati di ricerca che appariranno.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trova il Tuo Antagonista, Scopri la Tua Missione</title>
      <link>http://localhost:1313/it/trova-lantagonista-scopri-la-missione/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/it/trova-lantagonista-scopri-la-missione/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ognuno ha un antagonista. Ho conosciuto il mio cinque anni fa in una sala riunioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era una calda giornata estiva e stavo presentando un aggiornamento trimestrale su un&amp;rsquo;azienda che avevamo recentemente acquisito. Non riuscivamo a vedere la luce in fondo al tunnel, ma stavo mostrando una presentazione PowerPoint piena di dati e approfondimenti. All&amp;rsquo;improvviso, il signor Bowser ha iniziato a esporre la sua visione del mondo, ignorando completamente le informazioni che avevo fornito. Era come se tutto il lavoro che avevo fatto con il mio team non fosse reale, mentre soccombeva sotto una mitragliatrice che sparava ripetuti colpi pieni di convinzioni tratte da chissà quale esperienza di vita.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empatia 101</title>
      <link>http://localhost:1313/it/empatia/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/it/empatia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;&lt;em&gt;empatia&lt;/em&gt; è la &lt;em&gt;capacità di mettersi nei panni degli altri&lt;/em&gt;.&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In altre parole, comprendere come vedono la loro realtà e come si sentono riguardo alle cose.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;empatia è &lt;strong&gt;sentire con le persone&lt;/strong&gt;
&lt;br&gt;— Dr. Brené Brown&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&#34;youtube-container&#34;&gt;
    &lt;iframe 
        width=&#34;560&#34; 
        height=&#34;315&#34; 
        src=&#34;https://www.youtube.com/embed/1Evwgu369Jw&#34; 
        title=&#34;YouTube video player&#34; 
        frameborder=&#34;0&#34; 
        allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; 
        referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; 
        allowfullscreen&gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt; 
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;empatia è una competenza allenabile. Ecco una guida per imparare ad essere una persona con cui tutti parlano volentieri.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;classificazione-dellempatia&#34;&gt;Classificazione dell&amp;rsquo;empatia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.verywellmind.com/what-is-empathy-2795562&#34;&gt;Secondo Kendra Cherry&lt;/a&gt;, esistono tre tipi di empatia:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umiltà &#43; Determinazione per una Grande Leadership</title>
      <link>http://localhost:1313/it/umilta-determinazione-per-grande-leadership/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/it/umilta-determinazione-per-grande-leadership/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I leader delle grandi organizzazioni concentrano tutti gli sforzi nel trovare i loro successori.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I capi di maggior successo non micro-gestiscono. Invece, aiutano le persone ad assumere maggiori responsabilità. E per fare questo, il ruolo del leader cambia da risolutore di problemi a facilitatore di persone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&amp;rsquo;altra parte, la micro-gestione ha effetti collaterali negativi:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Burocrazia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meno tempo dedicato al successo a lungo termine&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;azienda non sopravvive oltre l&amp;rsquo;attuale leader&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ecco invece cosa fanno i grandi leader.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 