<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Matteo Cervelli</title>
    <link>http://localhost:1313/it/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Matteo Cervelli</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 14:27:58 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/it/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Trova il Tuo Antagonista, Scopri la Tua Missione</title>
      <link>http://localhost:1313/it/find-your-villain-learn-your-mission/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:27:58 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/find-your-villain-learn-your-mission/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ognuno ha un antagonista. Ho conosciuto il mio cinque anni fa in una sala riunioni.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Era una calda giornata estiva e stavo presentando un aggiornamento trimestrale su un&amp;rsquo;azienda che avevamo recentemente acquisito. Non riuscivamo a vedere la luce in fondo al tunnel, ma stavo mostrando una presentazione PowerPoint piena di dati e approfondimenti. All&amp;rsquo;improvviso, il signor Bowser ha iniziato a esporre la sua visione del mondo, ignorando completamente le informazioni che avevo fornito. Era come se tutto il lavoro che avevo fatto con il mio team non fosse reale, mentre soccombeva sotto una mitragliatrice che sparava ripetuti colpi pieni di convinzioni tratte da chissà quale esperienza di vita.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il mio Secondo Post</title>
      <link>http://localhost:1313/it/my-second-post/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 10:52:26 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/my-second-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Everyone has a villain. I got acquainted with mine five years ago in a meeting room.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;It was a hot summer day, and I was presenting a quarter update about a company we recently acquired. We couldn’t see the light at the end of the tunnel, but I was showing a PowerPoint filled with data and insights. Suddenly, Mr. Bowser started giving his own vision of the world, not caring about the information I provided. It was like all the job I did with my team was not real, while it was succumbing under a machine gun that fires repeated shots full of convictions taken from who knows what life experience.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il mio Primo Post</title>
      <link>http://localhost:1313/it/my-first-post/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 10:45:44 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/my-first-post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduzione&#34;&gt;Introduzione&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Questo è un testo in &lt;strong&gt;grassetto&lt;/strong&gt;, e questo è un testo in &lt;em&gt;corsivo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Visita il sito web di &lt;a href=&#34;https://gohugo.io&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
