<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Scalability on Matteo Cervelli</title>
    <link>http://localhost:1313/it/tags/scalability/</link>
    <description>Recent content in Scalability on Matteo Cervelli</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2025 10:23:19 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/it/tags/scalability/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sblocca la crescita della tua impresa con un Ingegnere della Scalabilità</title>
      <link>http://localhost:1313/it/business-scalability-engineer/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 08:41:14 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/business-scalability-engineer/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ecco-perché-hai-bisogno-di-un-ingegnere-della-scalabilità-dellimpresa-per-far-crescere-il-tuo-business-come-merita&#34;&gt;Ecco perché hai bisogno di un Ingegnere della Scalabilità dell&amp;rsquo;impresa per far crescere il tuo business come merita&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hai presente quando un’azienda sembra bloccata, la crescita rallenta, i problemi si moltiplicano e non sai da dove partire per rimettere ordine?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ecco, io sono quello che aiuta a sbloccare tutto questo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Senti che ci sono mille problemi nella tua azienda?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Forse pensi che tutto vada cambiato: processi, ruoli, vendite, persino la cultura aziendale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il Manager Funambolo: Padroneggiare l&#39;Arte dell&#39;Equilibrio nella Leadership</title>
      <link>http://localhost:1313/it/manager-funambolo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/manager-funambolo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ci vogliono 20 anni per far crescere un nuovo manager.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;20 anni in cui chi ha il compito di delegare oscilla continuamente sul filo dell&amp;rsquo;ansia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;il-rischio-dietro-la-delega&#34;&gt;Il rischio dietro la delega&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Come funamboli, i manager dondolano tra il timore di essere superati da persone che potrebbero avere qualcosa in più di loro e il rischio che la loro squadra possa perdere la spinta e, in definitiva, la competitività per aver fatto affidamento su persone non adeguate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
